\defmathtask[task=1178,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 20 Mar 2017}
\Large
\def\kg{~кг}

Галя и Маша собрали 24.6\kg{} клубники, причем Галя собрала на
4.8\kg{} меньше, чем Маша. Сколько килограммов клубники собрала каждая
девочка?

% task text
\begin{solution}

  Пусть Галя собрала \( x \)\kg{} клубники, тогда Маша собрала \( x + 4.8 \)\kg{}.
  Зная, что вместе они собрали 24.6\kg{}, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    x + x + 4.8 &= 24.6\\
    2x + 4.8 &= 24.6\\
    x + 2.4 &= 12.3\\
    x = 9.9\\
  \end{align*}
  Таким образом Галя собрала \( 9.9 \)\kg{} клубники, а Маша~---~\( 9.9 + 4.8 = 14.7 \)\kg{}.
\end{solution}

\begin{answer}
  Галя~---~9.9\kg{}, Маша~---~14.7\kg{}.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
